史上首次，美軍印太司令部確認中共火箭軍成功測試了東風-21反艦彈道導彈，擊中了移動中的靶船目標

史上首次，美軍印太司令部確認中共火箭軍成功測試了東風-21反艦彈道導彈，擊中了移動中的靶船目標

共軍是否真測試成功了先不説，美軍承認共軍測試成功了才是大事。基於這一承認，很多的應對預案都可以從被動應對，升級到主動清除……

但四支有兩支去左廣西加埋呢單 一支中一支唔中 25%命中率

叫敵方唔郁咪得囉

又要加軍費

東風呢樣野
美國蘇聯 1963年已經有

支那有強力武器
可以出兵了

終於打得中啦？

直接打啦仲加

美帝最應該做係擺哂啲導彈落日本同沖繩度
萬一支那打台灣都叫有得應對
唔係既話啲航母根本埋唔到岸

國防部：入錢入錢入錢

連登仔咪撚再精神勝利法得唔得

好野 可以加軍費了

USA！

主要個句係被動變主動

火箭軍團成班奸角

其實中移動目標好勁？？？

問元老院攞錢的技倆

主動清除

中共獨有技術
幾千公里外用導彈打航母

你唔明佢點解要confirm
confirm左即係美軍認定支那有對付航空母艘既武器
咁美軍既對付方式都會升級
簡單啲講即係軍方版既呃升級

美軍:係時候加軍費

$ITA
$XAR
$LMT
$RTX
$HII
$BA

搖撚準備升空

美軍:咁我地d武器都可以解鎖

同伊朗有核武異曲同工之妙

跳草裙舞對家話加我double人工

大殺傷力武器伊拉克戰爭

中國有幾多支東風可以比佢9射同埋佢啲導彈用咩導航先，如果係用gps人地改一改射番去北京都得啦

中共真係好大威脅
The CCP is a huge threat to the free world.
Let’s nuke the hell out of it before it is too late.

樓上班友仲弱撚智過d小粉紅

打都要因由 依家公開話佢地射到移動船 咁下次先可以製造原因話自己隻船比支那攻擊

拜登/特朗普上任嘅話 點都要係南海燒下錢
之後要人填數

三國時就有

核戰

國會我要錢。（軍方）

領先一千幾百年

連登任何深入啲topic
一定係咁㗎啦

sbt

中共號稱用北斗。所以美國點解會開space command

我相信軍事上對付中共，美國會使用新慨念：制宙權。掌握佐地球衛星軌道控制權，一切都無所遁形。甚至好似高達系列咁掉垃圾落做質量攻擊，冇任何防禦系統能夠擋住。

當然，中共最厲害的唔係武器/武鬥，而係統戰，文宣，用間。共產主義套鬥爭理論係好完善：從人根本價值觀開始，到社會，歷史，國家層面，無所不包。戰爭只係“武鬥”的其中一個手法。

100年之內 美軍會輸比解放軍

冷戰模式 吹到對手幾威武

發展大殺傷力力武器

其實我覺中共吹大左
10幾20馬赫落黎粒飛彈同我講用氣動翼面控制到個彈道
郁少少就十幾G 空中解體都似
再講再入大氣層會有黑障 中共亦講唔出點解決個物理問題

北斗

有submarine 就得

//很多的應對預案都可以從被動應對，升級到主動清除//
美軍: 仲望? 加軍費啦
牙祖: 俄羅斯先係最大威脅

國防部常用呃軍費技倆
一想要錢個陣就會出份report話中國軍隊勁咗好多，要求升級裝備

2020年先成功的打到活靶
仲要無講郁幾快

如果潛艇又得唔得先

係
佢知自己武鬥根本鬥你唔過
咪中國式陰道計劃
千人計劃
賄賂再滲透 賄賂再滲透
先掌握家庭 掌握個人 掌握委員會
掌握決策權 決策向有利自己一方
另一方面又滲透

某程度上係十分之成功

GPS 唔係咁操作。GPS 衛星只係發射固定信號，而GPS 在中層軌道(20000km) ，如果修改信號，半個地球既定位都會受影響，唔可以單單干擾一支導彈。如果在地面干擾GPS 信號，咁代表好接近支導彈，打佢落黎都得啦。

另一方面，我認為PLA 導彈無理由唔係用緊北斗，最少係同時用北斗同GPS 比對位置。

本來諗住諗下人 試射失敗埋
而家仲要俾人屈隨時開戰

靶船識唔識郁先？

擺韓國最有威脅
最近北京

移動靶船

要問嘅係靶船有無防空系統，唔好當神盾無到

國防部：show me the money

g數應該唔係問題，空對空飛彈都過10g
我諗未到黑障之前修正，再以集束彈方式攻擊補救誤差率

都中啦！ 量取勝都係技術一種。

彈頭得600KG再用集束彈 甲板都打唔穿

1支中對中共黎講係100%無誤, 就算射1000支中一支同一道理🤣

車.....中共D技術都係買老俄D人.......當交保護費比前共產大佬🤣

破壞到板甲表面同雷達就ok

我計你一塊60KG都係R痕
個甲板你唔用穿甲表面係好難炸到用唔到

10倍超音速，60kg都好甘
炸到唔平，唔可以安全起飛就得

美帝養寇自重, 撚而不殲

美軍：我知你幾時射 邊到射 中唔中 btw巧撚驚要求加軍費

用得集束就無10倍音速
再入之後得10零秒你再定位
拆得再快都搞唔掂

係大氣層外分拆就精度極低

如果美國學連仔
輕敵死左十死

小粉連

佢地係要坐井觀天邊個阻到

上到外太空應該機動/變軌到，沖返落大氣層就應該做唔到太多，搏你架艦繼續同一個速度向前行唔向左向右

簡單d講，美國反導技術都係搏人地導彈係外太空唔做變軌機動，先有機會中

大家都係紙面/演習上做到，實戰一定有好大落差

中國：仆街明明做唔到都要屈我

我反而覺得中共既間諜威脅大過東風導彈

拎晒d錢養五毛又邊有錢買玩具
魚與熊掌

標準3係出左大氣層會用雷達定人地粒飛彈位
自己再不停變軌撞上去 其實都唔係搏

勁呀

輸了

美軍= intel
中共= amd

為了民族榮譽，為了一萬年中華文明，進擊的中國人。
唔好咁輕敵，到時輸果個就係你。

小心佢反敗為勝。

原來打得中係件奇蹟

太過輕視中國科技實力，佢地打開戰就超乎你想像。

美帝=曹操

東風=諸葛亮

2020 december for the first time

True

外太空咁撚快變幾度，可能已經要追幾百公里定位

實戰打俄羅斯、支那依d，除時要幾半打標準3先攔到1支 ，打金仔、伊朗就可能一換一到

正如東風實戰打美日海軍，都可能要幾十支先傷到一架艦但拎去打菲律賓、越南、馬來西亞海軍，應該都輕鬆一換一

我一早就勸喻大家不要將中國看得太過簡單。
野心巨大，手段陰險。

中華文明關支那咩事 香港都耐歷史過支那
支那個國家主權係偷返黎

咁人地係都要承認自己就係正統中華傳人。
偷？
佢話中國歷史以來都係通過武力奪取政權，邊一度算係偷？佢只不過係根據傳統去做改朝換代炸。

佢覺得自己有能力趕走國民黨政府，佢就係新中國的統治者。
無誤！！！

美軍又㩒住元老元搶錢買玩具

中共思維：江山都是打番黎的，現在來鎮壓香港，付合國情，付合傳統。

咪係
如果中共真係個個摺被軍，美國就唔使投資咁多落去軍隊啦
成日話加軍費嘅藉口，真係當美國啲議員係傻㗎？on9到國防部話咩就信咩？你香港啲議員都唔會啦，更何況美國，要係佢真係覺得中國有威脅佢先會加軍費
咁即係證明呢個威脅係實實在在存在

其實導彈、無人機先係未來軍事趨勢
唔係話美國冇導彈呀，但攔截導彈嘅技術永遠發展得慢過進攻導彈本身

即係話未有應對方法之前，一旦開戰嘅話，美國唔會咁容易調航空母艦入中國陸基反艦導彈嘅射程範圍

入大氣層個角度同彈道有得預測嫁嘛
同埋就算幾百公里對枝十幾馬赫嘅飛彈都係一分鐘左右
計埋對家反方向飛緊

飛幾千公里射中目標而唔俾其他野影響係好勁(對支那黎講) 唔係射箭咁近 當然反制方法都好多
科技進步就算再射原子彈就已經唔係冇方法擊落

其實加軍費有咩值得開心

你投資基建都可能會有長遠收益(膠鐵大白象就唔計啦)，軍事支出係只有開支冇現金收益

如果對方係冇威脅嘅話，加軍費即係揼咗舊錢落海

相反如果對方有威脅嘅話，先值得投放軍費，但係咁代表着中共實力又上升，乜對你黎講真係好消息咩？

美國國會議員唔係on9，正如蘇聯解體之後美國軍費少咗一大缺，如果國會議員覺得中共係摺被軍嘅話，根本就唔會撥咁多錢落去軍隊到

我一早就講左唔好睇少佢地。

大陸靶船一早夾好路線唔會轉向
唔中都難啦

你當元老院啲元老全部係弱智？

香港都唔係政府官員講咩立法會議員就信晒佢啦班參議員同眾議員背後一樣有一team有軍事背景嘅顧問團隊俾意見佢地，甚至會自己做proposal交俾國防部

如果佢地覺得中共冇威脅，只係幾十萬摺被軍水準嘅話仲會抌咁多錢落軍隊？你真係當美國錢多得滯冇地方洗咩？有咁多閑錢嘅話不如搞基建、為自己個選區創造就業仲好啦

所以如果國防部要求參眾兩院要求加軍費，而國會又通過嘅話，即係證明佢地都認為潛在對手對佢構成真正威脅，先會批准加軍費應對呢啲威脅

乜你覺得美國嘅潛在對手對美國構成真正威脅係好事咩最好嘅情況應該就係蘇聯解體之後，美國囂張到減軍費，咁就真係證明佢自認控制到大局，現行嘅軍隊夠洗夠用，咁就係好事啦否則比對手迫到加軍費係係邊忽好事？

你連中國用緊北斗都唔知真係嚴重低估對手喎ching
可摸耳唔好咁自我安慰勝利大法呀，輕敵從來都唔係好事

東風有幾多支係睇佢需要嘅啫，如果佢真係認為要打仗嘅話，學北韓寧要核子不要褲子有幾難
成件事嘅重點係東風導彈一定平過航空母艦好撚多倍，上面有人講到佢準成度低，就當佢真係準成度低啦，佢做30支對付一艘航母，有一、兩支中target都已經夠做啦

現今嘅科技下，攔截導彈嘅技術本身就落後於攻擊導彈本身，再加上飽和攻擊，你攔都攔唔晒，事實係東風真係對美國航母構成威脅喎，否則美軍安於現狀嘅話都冇需要向國會r軍費啦

唔好再用恥笑態度看中國軍力，自大心理，只會一直低估中國實力。

但事實係攔截導彈嘅技術始終都係慢過攻擊導彈本身喎，係有咗進攻技術之後另一方先會研究攔截技術

基本上中國、俄羅斯、美國三個嘅導彈技術都係超勁，玩到變軌同多彈頭，原則上係攔截唔到

仲要未計進攻方嘅成本一定遠遠低過攔截方，你往往要用多佢n倍嘅導彈數量去攔截，佢玩飽和攻擊嘅話你根本防都防唔到

就係因為咁樣，所以核威懾先至咁有震懾力

連登仔自大又唔影響大局嘅其實
不過既然美國防部都認同左支共實力咁應該都有應對計劃掛
事實上最驚嘅真係台仔
一開戰美國啲航母最多喺東邊海行 一定入唔到海峽
但啲東風update到咁 可以連東邊海都入唔到

根本台灣一開始有核彈就乜事都冇
張憲義條撚樣千古罪人嚟

其實兒登仔個個中五程度架咋
你講咁深佢地會屌番你

屌 但影衰晒
仲弱智過藍絲
改gps 都夠膽講出口
又唔知中國有北斗

聽講係因為96台海危機玩過哩招先迫支那整北斗

想知航母點應對呢類大型飛彈

咪就係
如果中國真係掌握到打航母技術
啲東風導彈好似落雨咁
點攔截？

造一架航母貴
定做幾百支東風貴？
幾百支打一隻航母都賺突啦

認真，當時係「媒體引美軍消息，中共射4枚飛彈」

但之後無任何美國官方資料證明有此消息

而當日既「2枝落地飛彈」
點睇都似火箭助推段

航母有phalanx+護衛艦反導彈系統
不過對家玩飽和攻擊一定唔夠擋

常規反艦彈道飛彈，係好難
除中共外，伊朗聲稱有部署

所以咪話台海一開波啲航母一定入唔到去支援
台仔唯一嬴到可能只有靠自己啲飛彈

求下支那快啲中喇
我就嚟唔夠錢買玩具喇

我講緊有藉口加軍費
人地國會批唔批加唔軍費你做咩咁緊張

廢美帝搞掂自己支laser未又話攞黎截導彈咁巴閉
聲東擊西睇你點截

如果被知道航母位置， 唔使用東風21都死.

咁就死得
美國都唔會咁博用航空母艦幫台
不過呢度啲兒登仲係度自high

其實好難唔知
一邊有北斗一邊有gps
未開波已經通哂天啦

一打中，國防預算又可以加

phalanx對呢啲極音速大型導彈應該冇撚用
Close-in weapon system係用嚟對付一般嘅反艦導彈同埋低空飛行物

條片應該係打機啲模擬片段，不過大致上可以睇到佢嘅運作模式，有啲似高射炮咁樣
射程只有大約2公里，但係如果比東風啲入到2公里範圍嘅話再檔都已經太遲

更何況phalanx一次只能對準一個目標，平均要成3.5秒左右先摧毁目標，切換目標又要另外1秒時間，如果玩飽和攻擊嘅話根本攔截唔到

所以如果要攔都係靠海基神盾，有冇人可以講解下神盾而家發展到咩地步

上個月用sm-3終於攔到icbm靶彈
不過只係自己predict哂彈道嘅情況吓先得
同咪支那都唔係用icbm打航母
所以實驗結果作用唔大

美軍 :
中共軍力越黎越勁
我地需要加軍費
加速研發去應對

真係戰時你堆咩北斗比人射哂落黎啦
我都唔講咩X37B之類係咪上去hack緊衛星
除左非戰時偷襲以外都唔知有咩用

再講真係打起上黎 除左航母之類
關島 夏威夷 日 澳 印 賓 台嘅陸基機場中共都要用東風壓制
有你幾多枝比你玩啊

導彈萬能論蘇聯係古巴導彈危機已經證明唔work
平時吹到上天 一到關鍵時候又係唔敢射

咪繼續自我安慰囉連登仔
不過美國唔好係咁就得

一人一篤尿

你識射北斗人地唔識射你gps咩on9
美帝唯一支援到台灣嘅方法得派航母去
啲陸基0作用架咋
導彈唔係萬能 不過當年起碼嚇到佢唔敢打古巴先啦
佢喺導彈危機之前一早有plan入侵古巴
係蘇聯運啲核彈去先唔敢打咋

金仔個d上世紀導彈咪預測到支那、俄羅斯個堆新式導彈就真係算鳩數，叫國會加錢都未必搞得掂

正如東風用黎恰細國咪輕鬆滅人地海軍
但用黎打美國打哂全個庫存可能都打得爆幾架駐西太嘅航母。之後打完發現仲有堆兩棲艦係到升緊F35B，幾架航母係遠洋沖緊過黎

我咪就係講緊呢個係「藉口」囉
係確切存在嘅軍事威脅

你話藉口即係當國會議員弱智啫國防部話咩就批咩，完全冇專業團隊backup，所以國防部先要諗藉口氹掂班議員

但我就係相信國防部同國會議員都係專業唔係玩泥沙嘅，批得嘅撥款就證明有呢個需要，有確切存在嘅威脅需要增加軍費

乜都覺得係美國r軍費嘅人未免太睇小國會議員嘅專業程度，何惜連登好流行呢個講法，將白事講成紅事，明明係有威脅先加軍費先咁講成國防部需要藉口加軍費，無視對手對美國帶來嘅威脅

咁事實係飽和攻擊你係擋唔到

定係你掌握到新嘅反導彈技術？不如分享吓

老解夠彈飽和攻擊咩

第一round，一定夠導彈

第二、三round就拎定議和書穩陣

其實google係免費
打幾隻字就用到係咪咁難
支那坐底上千支東風
一般飽和攻擊=20-30支已經夠
定係喺偉大連登仔嘅平衡世界入面美帝係有幾百艘航母嚟擋

激光

得個二三十支叫飽和?
問過蘇聯未

其實可能老美真係想解鎖d秘密武器。

咁緊係要吹大對方個威脅性先有理據攞出黎用

不過都係個句
大海茫茫
搵到隻航母先講

哦 原來連登仔嘅平衡世界入面美帝航母係有能力一嘢轟幾十支反艦彈落嚟
學到嘢了

原來航母識隱形衛星係照唔到架
哇avengers真人版喎

衛星有時間表
可以避㗎
美軍同蘇聯玩咗咁多年
你真係當佢哋傻㗎喎

成班圍爐，嘻嘻哈哈你一句我一句之後ff當係真實，其實幾咁on9

戰時直接徵用starlink
再者starlink同美軍有合作搞全球無人機部署仲有軍用通訊 定位之類
到時成萬粒你咪慢慢射

F35A成1200公里作戰半徑係日本起飛幫唔到台灣
再講4架B1B係關島起飛射agm158c就夠滅中共海軍
你是咪太高估中共

美國佬依家搞日 印 澳 戰略合作就係你打一個就係對全部宣戰
又想黎對萬國宣戰

BTW古巴比人封鎖海岸 潛艇又入唔到
衝突中零反制能力都唔叫輸

你鍾意啦
活喺自己世界係舒服嘅

而且強國啲衛星做到實時追蹤咩
上面話SM-3測試唔同實戰
東風一樣係姐

國防部：元老院，請給我黃金

同步衛星呢支那實有用黎長期mon住西太、東亞

不過個光學鏡頭把唔把炮就唔知啦

冇point啦？

做唔到實時追蹤啲支那平民車用咩嚟導航呀天才

古巴導彈危機係幾耐之前呀
長中程/洲際導彈技術而家已經先進咗好多

仲有，正正就係導彈對美國構成威脅，美國先會極力阻止蘇聯係古巴部署導彈
咁唔係正正反映美國認為導彈對佢有極大威脅去到不惜發生軍事衝突都要阻止蘇聯部署導彈嘅地步咩

仲有古巴導彈危機值得一提嘅係，並非蘇聯單方面讓步，蘇聯都成功用古巴導彈危機迫使美國撤回土耳其嘅導彈，所以可以理解為打和，而呢場危機嘅背景係雙方都認為導彈對於佢地本身有極大威脅

未來科技嘅趨勢一定係無人機、電戰同導彈
至於你話夠唔夠導彈，係睇佢想唔想打仗嘅啫，即係美國而家賺貴得濟只有187架F-22，但如果佢需要嘅話，一樣可以好似二戰一個月一艘驅逐艦落水咁開衡戰爭機器瘋狂增產，導彈同樣道理，如果佢真係認為要打仗嘅話捱窮啲生產多幾百枚導彈都唔係咩難事，重點係佢掌握到呢個技術

同步衛星咁高有鬼用

係用衛星追蹤
唔係定位
都九唔答八嘅

下？古巴叫做最尾冇打咋嘛，同埋美國事後係撒回左係土耳其嘅導彈，所以古巴導彈危機係打和，美國同蘇聯一人退一步

如果美國係贏嘅話佢就唔使撤回土耳其嘅導彈啦

Starlink攞嚟send communication signal咋on9
幾時有影像mon住人嘅作用呀
原來f-35勁到入支那本土=入無人之境
美國佬都唔知嘅你到知
你架b1b原來勁到無視防空飛彈 幾時得閒叫美國佬飛入支那玩吓
仲有原來古巴輸=蘇聯輸
蘇聯可以迫到美帝放棄入侵古巴+撤回一早擺喺土耳其意大利嘅導彈叫輸

支那又要慶祝了，美國要做好準備

一二戰嘅美國仲有成堆工廠 依加一早執趴手笠
仲有支那嘅年均鋼鐵產量一早超越左二戰美國好耐
一開戰嘅話美國唔夠玩

唔怪得日日話人fake news
同美國班MAGAs一撚樣
只願意信自己想信嘅嘢
所以話民粹主義真係一萬年都唔outdate
用嚟控制班低能萬試萬靈

加係應該
拜登上左台分分鐘扣減軍費都唔奇

美國有一排都係核彈無敵論 跟住到打韓戰又係唔敢用核彈
跟住傷到仆街
導彈無敵論個核心問題係戰時你根本做唔到威嚇
戰時一上天人地核反擊就黎

航母可以封你外海 趕你潛艇 艦載機得閒嚇下你
古巴導彈危機係美國係意大利同土耳其放導彈基地在先
蘇聯想放返係古巴反制
跟住比人封外海 全部軍事衝突都失利
我睇史書就寫係赫魯曉夫先寫書認低威話唔想打核戰先嘅
美國佬先比落台階話撤回導彈

軍工廠開返哂生產鏈
1來幫全球美式軍事客戶update
2來工業力已經要同支那鬥

不過呀登隨時減軍備費，加軍隊人工

史書就咁寫嘅 你自己諗下邊個認低威先

10月26日，星期五。赫魯曉夫給肯尼迪寫了一封被白宮形容為“冗長、雜亂無章、漫無邊際”的信，它“顯然是在情感衝動下寫的，充滿著要避免核戰的激情”。
在信中，赫魯曉夫承認蘇聯導彈在古巴的存在，但把它們說成是純粹防禦性的。然後他說，他深切地渴望和平，讓我們不要使這種局勢弄得不可收拾吧，強行實行隔離只會使蘇聯採取它自己認為必要的措施。但是，如果美國作出不會入侵古巴、也不允許別人入侵的保證，並且，如果它撤回自己的艦隊，不再搞隔離，這就會使一切馬上改觀。

美國當時得入侵古巴推翻Castro+喺土耳其放導彈兩個目標
最後兩樣都要放棄
咁都叫嬴左
赫魯曉夫成場戲目的想保住古巴+美國拆翻土耳其導彈
最後兩樣成功左
咁都叫輸左

條賣國賊肯定會全力削軍隊開銷
仲有唔好忘記個副總統咩人

美軍咁團結橕侵唔係無原因
但呢次橕到出晒面 加上之前奧巴馬門已經將美軍對dem既不滿放左上枱面
Joe上台 美軍肯定係重點被搞既機關

咁咪=蘇聯嬴撚左囉
赫魯曉夫成場戲目的想保住古巴唔好比美國入侵+美國拆翻土耳其導彈
最後兩樣成功左
咁都叫輸左
仲有甘迺迪之後要死死地氣攞幾千萬贖返之前喺豬灣事件被卡斯特羅俘虜嘅幾百個cia
乜面都冇哂

你可以睇下美國陸軍點講starlink
GPS都唔係用影像定位啦 再話你平時用4G咪又定到位
THE US MILITARY WANTS ACCESS TO SPACEX’S SATELLITE CONSTELLATION

以色列用F35打敘利亞果陣咪證明左S400同中國嘅JY27係無撚用
再講F35用黎趕中共D船同飛機 你無野運人點佔領台灣啊
AGM158C射程900幾公里 仲要隱身設計
係中共海軍防區外射你搵咩防啊

走去求人撤軍叫贏
再者係蘇聯提出古巴先撤基地在先 美國先拆土耳其同意大利導彈
成個過程蘇聯零反制能力 導彈又唔敢射
人地比個落台階你當贏左 有冇咁阿Q啊

你可以睇埋第二封信

1962年10月27日，就在美國總統答复赫魯曉夫來信之前，國家安全委員會執行委員會又收到了蘇聯領導人發出的第二封頗為冗長、帶官腔的並帶有更大火藥味的信件。信中包含著實質上不同的立場，其實質是謀求實現一種相互交換。

“我的這一建議是：我們同意從古巴撤走那些您稱為進攻性的武器。我們同意這樣做並同意在聯合國宣布這一承諾。您的代表則必鬚髮表一個聲明，大意是就美國而言，考慮到蘇聯的憂慮和關心，將從土耳其撤出類似的武器。我們可就雙方何時將其付諸實施達成一項協議……”
肯尼迪立即拒絕了這種交換方法。他沒有答复這封信，但白宮發表了一份聲明，指出土耳其與古巴危機毫不相干。這封信既反映出克里姆林宮內部意見的不一致，又使美國對蘇聯的意圖更加捉摸不定，因而使局勢又復雜化了。

或者咁講啦，核彈係真係無敵，所以雙方都極力避免全面戰爭

但係核彈無敵論唔代表你可以唔洗發展常規軍力，因為核彈係最後關頭攬炒用，非不得已都唔用

係咁嘅情況下，你有常規軍力嘅話就有好多彈性餘地，兩個國家對抗唔一定直接去到互射核彈嘅地步，可以打代理人戰爭、局部地區戰爭，常規軍力亦都可以有效打擊其他小國(eg打伊拉克、利比亞嗰啲就唔會用核彈啦)

即係簡單啲講，核彈係為場戰爭包底，常規軍力係提高彈性

同樣地導彈只係一個載具，都可以在核彈頭又或者常規彈頭

至於古巴導彈危機，點解你會覺得赫魯曉夫係認低威呢，美國就係比落台階啦？如果你掉轉立場睇嘅話亦都可以係赫魯曉夫比美國warning letter，軟硬兼施，一方面威脅蘇聯不惜一戰，另一方面比落台階美國等雙方唔使大打出手喎所以一封信嘅語氣係點樣唔重要，唔同立場有各自解讀，最重要嘅係個結果雙方都撤回係對方附近部署導彈嘅決定，從結果而言我覺得係打和囉

如果美國係對自己咁有信心嘅話佢大可以企硬：土耳其同意大利嘅導彈我就點都唔會撤㗎啦，古巴封鎖我亦都唔會撤銷，我更加唔會承諾唔入侵古巴，你要打就打啦

事實上美國冇咁做，雙方都唔想陷入全面戰爭，甚至核戰，所以最尾嘅秘密談判係一隻手掌拍唔響，雙方都有意欲想擴大事態

原來保住古巴哩個盟友唔洗比美國入侵叫輸
咁美國保住台灣唔比支那入侵係咪=輸
蘇聯由始至終都冇諗過喺美國周圍放核彈
係美國一早私下喺火雞插導彈在先
加上佢一早想入侵古巴推翻Castro(行動代號叫”ortasc”)
見到咁 蘇聯淨係想
一 保住古巴
二 迫美國拆導彈
最後兩樣成功左
Castro仲屌赫魯曉夫借佢過橋

不嬲都有。

問題戰時射導彈無人去確定你係咩彈頭
你一用引發核戰既風險就好大

同埋第二封信都係蘇聯提出以古巴換意大利同土耳其嘅導彈在先
而且成個古巴導彈危機表現出黎就係日吹夜嘅導彈打船根本唔係反制手段之一
人地封完你外海蘇聯屁都唔敢放一個